\documentclass[margin,line]{res}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{paralist}
\usepackage{hyperref}

\oddsidemargin -.5in
\evensidemargin -.5in
\textwidth=6.0in
\itemsep=0in
\parsep=0in
% if using pdflatex:
%\setlength{\pdfpagewidth}{\paperwidth}
%\setlength{\pdfpageheight}{\paperheight} 

\newenvironment{list1}{
  \begin{list}{\ding{113}}{%
      \setlength{\itemsep}{0in}
      \setlength{\parsep}{0in} \setlength{\parskip}{0in}
      \setlength{\topsep}{0in} \setlength{\partopsep}{0in} 
      \setlength{\leftmargin}{0.17in}}}{\end{list}}
\newenvironment{list2}{
  \begin{list}{$\bullet$}{%
      \setlength{\itemsep}{0in}
      \setlength{\parsep}{0in} \setlength{\parskip}{0in}
      \setlength{\topsep}{0in} \setlength{\partopsep}{0in} 
      \setlength{\leftmargin}{0.2in}}}{\end{list}}


\begin{document}

\name{Frédéric Portaria-Janicki, B. Ing.\vspace*{.1in}}

\begin{resume}
\section{\sc Information}
\vspace{.05in}
\begin{tabular}{@{}p{2in}p{4in}}
4822 rue Saint-André& {\it Mobile:}  (514) 969-9816 \\            
Montréal, Quebec, H2J 3A3 &{\it Courriel:} frederic@janicki.ninja\\      
\end{tabular}

%%%%%%%%%%%%% FORMATION ACADEMIQUE %%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%% ETS Genie Electrique %%%%%%%%%

\section{\sc Formation Académique}
{\bf Baccalauréat en Génie Électrique et Informatique} \hfill {\bf 2015}\\
École de technologie supérieure (ÉTS)
Université du Québec, Montréal

%%%%%%%%%%%%%% Cegep %%%%%%%%%%%%%%%

{\bf Diplôme d'études collégiales en sciences de la nature} \hfill {\bf 2010}\\
Collège Jean-de-Brébeuf

%%%%%%%%%%%%%%% TRAVAIL %%%%%%%%%%%

\section{\sc Expérience professionnelle}
{\bf Samsao} \hfill {\bf 2016}\\
Développeur Mobile Interactif - Ingénierie de développement logiciel\\\\
Développement natif sous la plateforme Android d'une application servant à configurer et rapidement changer le logiciel embarqué de périphériques IoT dans le domaine automobile par l'entremise d'un lien Bluetooth low energy.

{\emph Technologies/concepts utilisés:} Java, Android SDK, Git, Jenkins, Reactive Extensions (RxJava), Bluetooth Low Energy, Clean Architecture.

{\bf nventive} \hfill {\bf 2015}\\
Développeur Mobile - Ingénierie de développement logiciel\\\\
Développement multiplateformes (Android/iOS/Windows Phone) d'applications mobiles pour clients sous Xamarin.
{\emph Exemples de clients:} Rdio, Twitter.

{\emph Technologies utilisées:} C\#, Xamarin, .NET 5, Android SDK, iOS, Git, Visual Studio Online.

{\bf Mobeewave} \hfill {\bf 2015}\\
Stagiaire - Ingénierie de développement logiciel\\\\
Participation au développement d'une application de type serveur back-end en ajoutant de nouvelles fonctionnalitées et en participant au processus de design avec une méthodologie {\emph Agile}.
{\emph Accomplissements:} Design et implémentation d'un système de cache partagée. 

{\emph Technologies utilisées:} C\#, .NET 4.5, Amazon AWS, Redis, WebApi, Git, TFS, Visual Studio Online.

{\bf iBwave} \hfill {\bf 2014}\\
Stagiaire - Ingénierie de développement logiciel\\\\
Participation au développement de l'application {\emph iBwave design} en ajoutant de nouvelles fonctionnalitées et en participant au processus de design.

{\emph Technologies utilisées:} C\#, XML, .NET 4.5

{\bf Hewlett-Packard} \hfill {\bf 2012-2013}\\
Stagiaire - Ingénierie de test sur produits HP \\
\\
{\emph Habiletés développées: }
\begin{compactitem}
\item Connaissance des technologies de réseau d'entreprise.
\item Programmation .NET, Powershell, Shell, Git.
\end{compactitem}

{\bf CGI} \hfill {\bf 2008-2012}\\
Consultant
\begin{compactitem}
\item Diagnostic et résolution de problèmes techniques.
\item Support technique informatique pour clients corporatifs.
\end{compactitem}

%%%%%%%%%% Connaissances Particulieres %%%%%%%%

\section{\sc Connaissances Particulières}

{\bf Informatique} \\
Langages de programmation: Java, C, C\#, Xamarin, Android, iOS, GLSL\\
Logiciels de design et principes: SOLID, Clean Architecture, Reactive Extension, TouchDesigner, \LaTeX \\\\
{\bf Électronique} \\
Électronique numérique, conception matérielle, programmation de microcontrôleurs

%%%%%%%%%%%% AUTRES EXP %%%%%%%%%%%%%%

\section{\sc Expérience\\ Divers}
{\bf Projets}\hfill
\begin{itemize}
\item Design et construction d'un dôme géodesique dans le contexte d'un projet multidisplinaire artistique pour le festival OpenMind 2015. Projet récipiendaire d'une bourse pour son design écologique. Lors de l'été 2016, j'ai assuré la direction technique d'une tournée au Canada ainsi qu'aux États-Unis pour le même projet.
\item Design et fabrication d'un mur de 500 LED avec contrôle interactif numérique. Présenté lors d'une soirée de Noël chez nventive ainsi qu'une soirée résautage organisée par Facebook.
\\\\{\emph Technologies utilisées:} TouchDesigner, ARM Cortex-M4, C, Communication série, Découpage laser, Design electrique.
\item Développement d'une plateforme me permettant de faire de la génération d'images 2D et 3D en temps-réel pour concerts de musique. (VJing).
\end{itemize}
{\bf Implication} \hfill
\begin{itemize}
\item Co-fondateur et directeur technique du collectif technologique et artistique {\emph Eden Creative}.
\item Ancien membre du club de développement de jeux vidéo {\emph Conjure}.
\item Développement d'un prototype de jeu multijoueur dans le cadre du concours Ubisoft Académia 2014. Prototype gagnant de 2 des 10 prix disponibles.
\item Participation à la compétition de sécurité informatique NorthSec 2014.
\item Bénévole lors des jeux de Génie 2012.
\end{itemize}
%%%%%%%%%%% Mentions%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%% LOISIRS %%%%%%%%%%%%%%%%%

\section{\sc Loisirs}
Escalade - Yoga - VJing -  Informatique - Art visuel procédural - Photographie - Vélo

%%%%%%%%%%%% FIN %%%%%%%%%%%%%%%%

\end{resume}
\end{document}




